# Фундаметнальные определения

## Физика
**Физика** - наука о природе в самом общем смысле. Предмет её изучения составляет материя и наиболее общие формы её движения, а также фундаментальные взаимодействия природы, управляющие движением материи.

## Механика
**Механика** - раздел физики, наука, изучающая движение материальных тел и взаимодействие между ними.

## Материальное тело
**Материальное тело** - тело, обладающее массой.

**Материальная точка** - тело, обладающее массой, размерами, формой и внутренней структурой которого можно пренебречь.